【央視女主播教愛國】「孩子要愛五星旗」 網民斥：你的兒子擁美籍讀國際學校

內地批評香港青年愛國教育不足之際，央視著名女主持董卿近日與拍檔撒貝寧主持綜藝節目《開學第一課》，在第一課上她對孩子說：「你們要愛國，要愛五星紅旗！」這番說話引起牽連大波，網民批評赴美求學時，在美國產子，目前兒子在上海上國際學校，母憑子貴擁有美籍是不爭的事實。

有《開學第一課》觀眾留言寫道，雖然董卿的孩子選國籍是個人私事，但是外國籍對中國孩子來說，確實更有優勢。網民和觀眾更質疑，一個為讓孩子擁有美國國籍、想辦法把孩子生在美國的人，回中國後卻對別人家的孩子大談愛國和民族驕傲，這是多麼的滑稽和可笑的一件事情。

面對這些質疑的聲音，董卿表示，自己兒子擁有美國國籍，只是為了能讓孩子能接受更好的教育，這跟她愛國之情並不衝突。不過，網民對此解釋並不買賬，因為讓孩子接受好的教育，並不僅僅是只有更改國籍這一個辦法。

身體最誠實

係時候輸出革命

中共真係柒嘅喎 唔係扮

呢個咪就係中/新加坡分別
新加坡都係專權國 但人地唔會轉國籍

姐係話支那教育唔好啦 賣國賊

推去移民局同CIA睇睇

愛國是工作 留美是生活

自己兒子擁有美國國籍，只是為了能讓孩子能接受更好的教育

賤民繼續被圈養

屌，Chi-na裔公民咪又揸住新加坡國藉撐Chi-Ma

做中國人不好嗎
中國教育不好嗎

[警世][最終文宣] 喚醒對中共既不信任 聯合世界圍堵#Chinazi

啱啊，乜叫「為了更好的教育」啊，而家中国教育好失禮咩

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

只是為了能讓孩子能接受更好的教育
吹到自己教育有幾好 科技幾勁 咪又係奶英國春袋

至少星加坡會搞好民生先
支那係連民生都成問題

睇下中新兩國廉潔度差距就知啦

接受西方邪惡思想教育

班小粉紅幾痴線都好，一問到領導同佢哋嘅衝突就HAND晒機，萬試萬靈

撤回個日已經要咁做
不過個個都係度洗埋啲on9 po
一個戰術po都無，比人洗走哂

你睇佢地博命黎香港生就知喇

呢班柒頭身體很城實

Push

翻譯成英文，推批CIA c中國間諜